2019年6月9日至今 香港護法之役/護法運動

護法運動（1917年—1922年）指由孫文領導，反對段祺瑞主導的北洋政府終止中華民國臨時約法、廢除中華民國國會，在廣州另立中華民國軍政府的行動，因陳炯明反對孫文後失敗並向段祺瑞主持的北洋政府和談而結束。在中國國民黨歷史中，亦稱為「三次革命」。所謂「護法」指的是護衛《中華民國臨時約法》（當時的臨時憲法）。

香港護法之役 2019.6.9至今